{
  "questions": [
    {
      "question": "Detal ölçülərinə görə hansı halda yararlı sayılır?",
      "options": [
        "Hədd sapmalarının cəmi nominal ölçüdən böyük olduqda",
        "Yuxarı hədd ölçüsü müsaidə sahəsindən kənarda olduqda",
        "Aşağı hədd ölçüsü müsaidə sahəsindən kənarda olduqda",
        "Hədd sapmaların fərqi nominal ölçüdən kiçik olduqda",
        "Həqiqi ölçü müsaidə sahəsi daxilində ya da hədd ölçülərə bərabər olduqda"
      ],
      "answer": "Həqiqi ölçü müsaidə sahəsi daxilində ya da hədd ölçülərə bərabər olduqda"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı BEK-in təşkilati strukturuna aid deyildir?",
      "options": [
        "Icraiyyə komitəsi",
        "Şura",
        "Texniki komitələr",
        "Mərkəzi büro",
        "Baş Məclis"
      ],
      "answer": "Baş Məclis"
    },
    {
      "question": "Ölçmələrin vəhdəti istifadə olunan fiziki kəmiyyətlərin vahidləri ilə nəyin qiymətini özündə birləşdirir?",
      "options": [
        "fiziki kəmiyyəti",
        "dəqiqliyi",
        "sadəliyi",
        "mürəkkəbliyi",
        "ölçmə xətası"
      ],
      "answer": "ölçmə xətası"
    },
    {
      "question": "Maddənin miqdar vahidi necə adlanır?",
      "options": [
        "dərəcə",
        "düzgün cavab yovdur",
        "amper",
        "kandella",
        "mol"
      ],
      "answer": "mol"
    },
    {
      "question": "Fiziki kəmiyyət nədir?",
      "options": [
        "sertifikatlaşdırmadır",
        "standartın göstəricisidir",
        "doğru cavab yoxdur",
        "standartın əsas tələbidir",
        "keyfiyyətcə əksər fiziki obyektlər üçün ümumi, lakin keyfiyyətcə hər bir obyekt üçün ayrıca qiymətə malik olan xassədir"
      ],
      "answer": "keyfiyyətcə əksər fiziki obyektlər üçün ümumi, lakin keyfiyyətcə hər bir obyekt üçün ayrıca qiymətə malik olan xassədir"
    },
    {
      "question": "İerarxiya və faset metodları hansı informasiya obyektlərinin təsnifatlaşdırılmasının əsas metodları hesab olunur?",
      "options": [
        "texniki",
        "sosial – iqtisadi",
        "iqtisadi",
        "sosial",
        "texniki – iqtisadi və sosial"
      ],
      "answer": "texniki – iqtisadi və sosial"
    },
    {
      "question": "Diametrlərlə təyində  max gərilmənin düsturu hansıdır?",
      "options": [
        "....",
        "..",
        ".",
        "...",
        "....."
      ],
      "answer": "....."
    },
    {
      "question": "Ölçü cihazları nələrə görə siniflərə bölünürlər?",
      "options": [
        "vəziyyətinə",
        "təsirinə",
        "ölçülərinə",
        "düzgün cavab yoxdur",
        "müxtəlif xassələrinə"
      ],
      "answer": "müxtəlif xassələrinə"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı akkreditləşdirilməyə iddia edən sınaq laboratoriyasının sınaq və ölçmə avadanlıqları üçün sənədlər qrupuna daxil deyildir?",
      "options": [
        "hər bir sınaq avadanlığı və ölçmə vasitəsinin pasportu",
        "attestasiya və yoxlamalar haqqında məlumatlar",
        "avadanlıqların adları və növləri",
        "avadanlığın alınan zaman vəziyyəti",
        "sınaqların protokolu"
      ],
      "answer": "sınaqların protokolu"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı haqqında informasiya «Sertifikatlaşdırma üzrə orqanlar haqqında Əsasnamə»də əks olunmur?",
      "options": [
        "funksiyalar",
        "sertifikatlaşdırma üzrə orqanın maliyyə fəaliyyəti",
        "akkreditləşdirmə sahəsi",
        "təşkilati strkutur",
        "sertifikatlaşdırma sınaqlarının protokolları"
      ],
      "answer": "sertifikatlaşdırma sınaqlarının protokolları"
    }
  ],
  "answers": [
    "Yuxarı hədd ölçüsü müsaidə sahəsindən kənarda olduqda",
    "Şura",
    "ölçmə xətası",
    "amper",
    "standartın göstəricisidir",
    "sosial",
    "..",
    "düzgün cavab yoxdur",
    "hər bir sınaq avadanlığı və ölçmə vasitəsinin pasportu",
    "təşkilati strkutur"
  ]
}